%@Titre: Bordeaux -- 1998
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Développer et réduire l'expression $D=(2x+5)(3x-1)$.
\item Développer et réduire l'expression $E=(x-1)^2+x^2+(x+1)^2$.
\par\underline{Application} : Déterminer trois nombres entiers
positifs consécutifs, $(x-1)$, $x$ et $(x+1)$ dont la somme des carrés
est $4\,802$.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Factoriser l'expression $F=(x+3)^2-(2x+1)(x+3)$.
\item Factoriser l'expression $G=4x^2-100$.
\par\underline{Application} : Déterminer un nombre positif dont le
carré du double est égal à 100.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}